<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
    <class name="Fachada" namespace="ClassLibrary">
        <summary>
            La clase <c>Fachada</c> es el punto de entrada principal para gestionar el bucle del juego y el proceso de creación de jugadores.
            Contiene métodos para iniciar el juego, crear jugadores y gestionar la interacción principal entre los jugadores y el combate.
        </summary>

        <methods>
            <method name="Start">
                <summary>
                    Inicia el bucle principal del juego. Pide al usuario que inicie un nuevo juego creando jugadores o que salga.
                </summary>
                <parameters>
                    <parameter name="None" type="None"/>
                </parameters>
                <returns>None</returns>
                <description>
                    El método presenta un menú de inicio, permite al usuario elegir entre comenzar un nuevo juego o salir.
                    Si elige comenzar un nuevo juego, se cargan los Pokémon disponibles, se crean dos jugadores y se inicia un combate.
                </description>
            </method>

            <method name="CrearJugador">
                <summary>
                    Crea un jugador con un número especificado, solicitando su nombre y permitiéndole seleccionar Pokémon.
                </summary>
                <parameters>
                    <parameter name="playerNumber" type="int">
                        El número del jugador (1 o 2) que se está creando.
                    </parameter>
                </parameters>
                <returns>
                    <type>Player</type>
                    <description>Un objeto <c>Player</c> que representa al jugador creado.</description>
                </returns>
                <description>
                    Este método solicita el nombre del jugador, presenta una lista de Pokémon disponibles y permite al jugador seleccionar
                    los Pokémon para su equipo. Además, permite seleccionar el Pokémon inicial y devuelve un objeto <c>Player</c> con
                    la selección realizada.
                </description>
            </method>
        </methods>

        <properties>
            <property name="None" type="None">
                <summary>No se especifican propiedades en esta clase.</summary>
            </property>
        </properties>

        <examples>
            <example>
                <code language="C#">
                    Fachada.Start();
                </code>
                <description>
                    Este fragmento de código inicia el bucle principal del juego, donde el jugador puede seleccionar entre
                    iniciar un nuevo juego o salir.
                </description>
            </example>
        </examples>
    </class>
</documentation>
