<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
    <class name="Player" namespace="ClassLibrary">
        <summary>
            La clase <c>Player</c> representa a un jugador dentro del juego. Cada jugador tiene un equipo de Pokémon, un Pokémon seleccionado, un inventario de objetos y un cementerio donde se almacenan los Pokémon que han caído en combate.
        </summary>

        <properties>
            <property name="Name" type="string">
                <summary>
                    El nombre del jugador.
                </summary>
            </property>
            <property name="Equipo" type="List&lt;IPokemon&gt;">
                <summary>
                    Una lista que contiene los Pokémon del equipo del jugador.
                </summary>
            </property>
            <property name="SelectedPokemon" type="IPokemon">
                <summary>
                    El Pokémon actualmente seleccionado para luchar.
                </summary>
            </property>
            <property name="Inventario" type="List&lt;IItem&gt;">
                <summary>
                    Una lista de objetos que el jugador tiene en su inventario. El inventario contiene elementos como pociones, revives y restauradores completos.
                </summary>
            </property>
            <property name="Cementerio" type="List&lt;IPokemon&gt;">
                <summary>
                    Una lista de los Pokémon que han caído en combate y que han sido enviados al cementerio.
                </summary>
            </property>
        </properties>

        <methods>
            <method name="Player">
                <summary>
                    Constructor que inicializa un nuevo jugador con un nombre, un equipo de Pokémon y un Pokémon seleccionado.
                </summary>
                <parameters>
                    <parameter name="name" type="string">El nombre del jugador.</parameter>
                    <parameter name="equipo" type="List&lt;IPokemon&gt;">La lista de Pokémon que forman el equipo del jugador.</parameter>
                    <parameter name="EleccionEquipo" type="int">El índice del Pokémon que el jugador selecciona para luchar inicialmente.</parameter>
                </parameters>
                <returns>None</returns>
                <description>
                    Este constructor asigna el nombre del jugador, el equipo de Pokémon y selecciona un Pokémon de su equipo según el índice proporcionado.
                    Además, se inicializa el inventario del jugador con objetos como pociones y revives.
                </description>
            </method>

            <method name="UsarItem">
                <summary>
                    Permite al jugador usar un objeto de su inventario en un Pokémon objetivo.
                </summary>
                <parameters>
                    <parameter name="indiceItem" type="int">El índice del ítem que se usará en el inventario.</parameter>
                    <parameter name="objetivo" type="IPokemon">El Pokémon al que se aplicará el ítem.</parameter>
                </parameters>
                <returns>None</returns>
                <description>
                    Este método permite al jugador usar un ítem de su inventario y luego lo elimina del inventario. Si el índice es inválido, se muestra un mensaje de error.
                </description>
            </method>

            <method name="GetInventarioCount">
                <summary>
                    Obtiene el número de ítems en el inventario del jugador.
                </summary>
                <parameters>
                    <parameter name="None" type="None"/>
                </parameters>
                <returns>int</returns>
                <description>
                    Este método devuelve la cantidad de ítems que el jugador tiene actualmente en su inventario. Idealmente, este método podría ser implementado usando el patrón Visitor.
                </description>
            </method>
        </methods>

        <examples>
            <example>
                <code language="C#">
                    List&lt;IPokemon&gt; equipoJugador = new List&lt;IPokemon&gt;{ pikachu, bulbasaur, charmander };
                    Player jugador = new Player("Ash", equipoJugador, 1);
                    Console.WriteLine(jugador.Name); // Imprime "Ash"
                    jugador.UsarItem(0, pikachu); // Usa el primer ítem del inventario en Pikachu
                </code>
                <description>
                    Este fragmento de código crea un jugador llamado Ash con un equipo de tres Pokémon, selecciona el primer Pokémon (Pikachu) y usa un ítem de su inventario en él.
                </description>
            </example>
        </examples>
    </class>
</documentation>
